林鄭促京勿對班子人選指指點點，促中聯辦減少插手政策

now新聞「政情」昨晚報道，候任特首林鄭月娥曾向北京陳情，內容大致是要求北京不要對班子人選「指指點點」，讓她有更大的空間組班，引起北京不滿。報道引述北京回覆時重申，《基本法》列明特區政府主要官員由中央任命。言下之意，中央對班子人選不僅有實質任命權，而且有話語權。

《政情》引述政界人士向透露，京官對林鄭此舉甚為不滿，又指中央主要對三司、保安局及數個紀律部隊「一哥」人選較為著緊，其他局長都容許特首自行決定。

另一消息人士向《政情》透露，林鄭的陳情書同時向中央提及中聯辦在港的角色，大意是希望中聯辦在她上任後，少插手政策事務，回歸聯絡辦的角色。

范徐麗泰今日向傳媒表示認同，認為在立法會拉票的工作，應該是特區政府份內事，如果議員投錯票後到中聯辦解釋，也只是議員和中聯辦之間的關係，特區政府毋須理會。

林鄭係咪苦肉計摶香港人同情

又係到做大龍鳯